# Домашние задания по курсу «Мониторинг и отказоустойчивость»
В этом репозитории расположены ваши домашние задания к каждой лекции. 

Обязательны к выполнению задачи без звездочек. Их нужно выполнить, чтобы получить зачёт.

Задачи со звёздочкой (*) — дополнительные задачи и/или задачи повышенной сложности. Их выполнять не обязательно, но они помогут вам глубже понять тему.

Любые вопросы по решению задач задавайте в чате учебной группы. Ссылку вы найдёте в письме на вашей электронной почте.

## Модуль 9. Мониторинг
9.1. [Системы мониторинга](9-01.md)

9.2. [Zabbix](9-02.md)

9.3. [Zabbix. Часть 2](9-03.md)

9.4. [Prometheus](9-04.md)

9.5. [Prometheus. Часть 2](9-05.md)


## Модуль 10. Отказоустойчивость
10.1. [Keepalived/vrrp](10-01.md)

10.2. [Кластеризация](10-02.md)

10.3. [Pacemaker](10-03.md)

10.4. [Резервное копирование. Bacula](10-04.md)

10.5. [Балансировка нагрузки. HAProxy/Nginx](10-05.md)

10.6. [Disaster recovery](10-06.md)

10.7. [Отказоустойчивость в облаке](10-07.md)
